.. Grave! Important! Важно!

.. Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!
   Workers of the world, unite!
   Пролетарии всех стран, соединяйтесь!

.. https://universo.pro/

Структура Django-бэкенда
========================

.. note::

   Этот материал находится в состоянии наполнения информацией.

Основная информация
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В Django-бэкенде реализована вся основная логика Реального виртуального мира Универсо. Django-бэкенд на текущий момент используется общий вместе с Умной социальной сетью Технокома (платформа Сириусо).

Django-приложения (apps)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Перечень приложений, которые используются непосредственно для Универсо:

- :guilabel:`universo_bazo` - содержит модель параллельных реальностей Универсо и модели базовых абстрактных классов.
- :guilabel:`universo_kosmo` - содержит модели связанные с виртуальным космосом Универсо, в том числе справочники звёздных систем и кубов (ячеек, чанков) пространства.
- :guilabel:`universo_mono` - содержит модели связанные с финансовой системой, в том числе модели счетов (кошельков) и транзакций между ними.
- :guilabel:`universo_objektoj` - содержит модели объектов, сущностей в виртуальном космосе Универсо, с которыми идут разные взаимодействия. Объекты - это и космические корабли, и космические станции, и астероиды, и так далее.
- :guilabel:`universo_organizoj` - содержит модели организаций различных типов в Универсо, эти организации могут быть как только в виртуальном пространстве, так и выходить в реальный мир, например, в виде Предприятий / Народных предприятий, Профсоюзов, Советов и т.д.
- :doc:`universo_resursoj <panelo/resursoj>` - содержит модели связанные с ресурсами (в том числе товарами), которые являются номенклатурным справочником, на основе которого создаются уже различные объекты.
- :guilabel:`universo_scipovoj` - содержит модели связанные с навыками / возможностями, которые получают как игровые объекты, так и реальные люди.
- :guilabel:`universo_sxablonoj` - содержит модели глобальных шаблонов, в том числе шаблонов на основе которых создаются новые пользователи.
- :guilabel:`universo_taskoj` - содержит модели проектов / задач Универсо, это широкий функционал, который касается как задач для реальных людей, например в рамках плана по созданию Народного предприятия, так и рабочий план (планировщик) игровых объектов.
- :guilabel:`universo_uzantoj` - содержит модели Пользователей Универсо, они привязаны один-к-одному с Пользователями Сириусо - главными пользователям бэкенда. В Пользователях Универсо, есть некоторые дополнительные поля, например, игровой никнейм.















